[{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604183"
  },
  "question": "我的朋友很有能力, 我甘愿给他 ________ 。",
  "answers": [
    "打下手",
    "打官司",
    "打预防针",
    "打亚迷"
  ],
  "correctAnswer": "打下手"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f60418d"
  },
  "question": "那个人很阴险, 你得小心他 ________ 。",
  "answers": [
    "打冷枪",
    "挨闷棍",
    "打腹稿",
    "打天下"
  ],
  "correctAnswer": "打冷枪"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f60418e"
  },
  "question": "大学毕业以后, 我就一个人出来 ________ 了。",
  "answers": [
    "活闹王",
    "打天下",
    "一根筋",
    "打亚迷"
  ],
  "correctAnswer": "打天下"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604193"
  },
  "question": "由于经常跟上级唱对台戏，他现在成了领导的 __________ ，肉中刺。",
  "answers": [
    "慢头青",
    "眼中钉",
    "接班人",
    "吃不消"
  ],
  "correctAnswer": "眼中钉"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604198"
  },
  "question": "老干部快退休了，最近几年他一直在物色合适的人选，做他未来的 __________ 。",
  "answers": [
    "接班人",
    "喝倒彩",
    "煞风景",
    "脸皮薄"
  ],
  "correctAnswer": "接班人"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f60419a"
  },
  "question": "我遇到我小学同学，她以前可是只 __________ ，现在变成了白天鹅。",
  "answers": [
    "脸皮薄",
    "丑小鸭",
    "唱老调",
    "敲边鼓"
  ],
  "correctAnswer": "丑小鸭"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041a3"
  },
  "question": "言语一定要落实到行动, 不能 __________ 不下雨。",
  "answers": [
    "打理伏",
    "和稀泥",
    "泼冷水",
    "刮地皮"
  ],
  "correctAnswer": "刮地皮"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041ab"
  },
  "question": "为了保住 ________ ，就下些表面工夫，而不是真抓实干，官是做不长久的。",
  "answers": [
    "出风头",
    "大红人",
    "撂挑子",
    "乌纱帽"
  ],
  "correctAnswer": "乌纱帽"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041ac"
  },
  "question": "演员表演失误时，我们应该宽容一点，________ 是很不文明的行为。",
  "answers": [
    "撂挑子",
    "喝倒彩",
    "乌纱帽",
    "保护伞"
  ],
  "correctAnswer": "喝倒彩"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041ad"
  },
  "question": "他今天的举止很反常，是不是 ________ 了?",
  "answers": [
    "吃皇粮",
    "保护伞",
    "吃错药",
    "大红人"
  ],
  "correctAnswer": "吃错药"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041b0"
  },
  "question": "时代在发展,知识在更新,作为教师,_____ 肯定是不行的。",
  "answers": [
    "吃老本",
    "吃不开",
    "吃不消",
    "吃不准"
  ],
  "correctAnswer": "吃老本"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041b9"
  },
  "question": "他的脾气真坏,动不动就生气,真让人 ____ 。",
  "answers": [
    "哈巴狗",
    "吃不消",
    "黄昏恋",
    "怀鬼胎"
  ],
  "correctAnswer": "吃不消"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041bd"
  },
  "question": "处理纠纷时,你要公正,不要 ____ 。",
  "answers": [
    "拍马屁",
    "试金石",
    "拉偏架",
    "踢皮球"
  ],
  "correctAnswer": "拉偏架"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041c1"
  },
  "question": "新上司开始上任时,就喜欢在单位 ____ ,在我们公司影响不好。",
  "answers": [
    "拉帮结派",
    "倒苦水",
    "单身贵族",
    "喝倒彩"
  ],
  "correctAnswer": "拉帮结派"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041c3"
  },
  "question": "你别对孩子 ____ ,不能换一种方式吗?",
  "answers": [
    "闹着玩儿",
    "绕弯子",
    "说过头话",
    "吹胡子瞪眼"
  ],
  "correctAnswer": "吹胡子瞪眼"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041c8"
  },
  "question": "别人乔迁新居时送什么礼物是很 ____ 的。",
  "answers": [
    "泼冷水",
    "有讲究",
    "敲边鼓",
    "有分寸"
  ],
  "correctAnswer": "有讲究"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041ca"
  },
  "question": "他说他这星期能借来一百万,你看这事 ____ 吗?",
  "answers": [
    "有头有脸",
    "有起色",
    "有文章",
    "有谱儿"
  ],
  "correctAnswer": "有谱儿"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041cc"
  },
  "question": "他可是我们那个镇上 ____ 的人物。",
  "answers": [
    "伤脑筋",
    "有头有脸",
    "有油水",
    "有色眼镜"
  ],
  "correctAnswer": "有头有脸"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041ce"
  },
  "question": "____ 就批评孩子,这种做法是不对的。容易伤害孩子的自尊心。",
  "answers": [
    "不问青红皂白",
    "凉了半截",
    "没规矩",
    "碰钉子"
  ],
  "correctAnswer": "不问青红皂白"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041cf"
  },
  "question": "当了领导之后,他对人也还是像以前一样, ____ ,让人还是觉得很亲切。",
  "answers": [
    "碰一鼻子灰",
    "一点儿架子也没有",
    "敲边鼓",
    "势利眼"
  ],
  "correctAnswer": "一点儿架子也没有"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041d2"
  },
  "question": "____ 的小人物也有很多闪光的地方。",
  "answers": [
    "不起眼",
    "不是个儿",
    "不顺眼",
    "不忘本"
  ],
  "correctAnswer": "不起眼"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041d8"
  },
  "question": "革命要彻底，不能 ____ 。",
  "answers": [
    "留尾巴",
    "打退堂鼓",
    "穿小鞋",
    "磨洋工"
  ],
  "correctAnswer": "留尾巴"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041dd"
  },
  "question": "这个骗子明显是在骗人，我一定要 ____ 他的 ____ 。",
  "answers": [
    "磨洋工",
    "跑龙套",
    "拆穿/西洋镜",
    "骗术"
  ],
  "correctAnswer": "拆穿西洋镜"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041de"
  },
  "question": "很多演员都是从 ____ 开始做起的。",
  "answers": [
    "磨洋工",
    "跑龙套",
    "走后门",
    "钻空子"
  ],
  "correctAnswer": "跑龙套"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041e0"
  },
  "question": "政策的制订要严密，防止有人 ____ 。",
  "answers": [
    "钻牛角尖",
    "跑龙套",
    "钻空子",
    "打退堂鼓"
  ],
  "correctAnswer": "钻空子"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041e7"
  },
  "question": "政府官员如果徇私为一些不法行为 ____ 的话，那社会还有什么规则可言。",
  "answers": [
    "交白卷",
    "开绿灯",
    "黄粱梦",
    "白费蜡"
  ],
  "correctAnswer": "开绿灯"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041ea"
  },
  "question": "看到别人好，你就不舒服，你那是在 ____ 。",
  "answers": [
    "害红眼病",
    "交白卷",
    "翻白眼",
    "闯红灯"
  ],
  "correctAnswer": "害红眼病"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041eb"
  },
  "question": "你们生产的产品质量不过关，已经被质检部门 ____ ，再不注意，就得停产了。",
  "answers": [
    "亮黄牌",
    "白费蜡",
    "开绿灯",
    "翻白眼"
  ],
  "correctAnswer": "亮黄牌"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041f0"
  },
  "question": "不要被股市里的狂热冲昏头脑，要看清股市里的风险，别盲目 ____ 。",
  "answers": [
    "小字辈",
    "挨了一闷棍",
    "跟风",
    "窝囊废"
  ],
  "correctAnswer": "跟风"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041f4"
  },
  "question": "进入赌场的人，基本上都是输个 ______ 才出来，劝你千万不要涉足。",
  "answers": [
    "小字辈",
    "没头苍蝇",
    "底朝天",
    "闷葫芦"
  ],
  "correctAnswer": "底朝天"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041fe"
  },
  "question": "孩子又哭又闹，跟我 ______ ，我可不吃他这一套，对他采取冷处理。",
  "answers": [
    "拖后腿",
    "后遗症",
    "饱眼福",
    "耍赖皮"
  ],
  "correctAnswer": "耍赖皮"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604203"
  },
  "question": "他实在瞒不下去了，被迫__________。",
  "answers": [
    "没影儿的事",
    "放空炮",
    "没底儿",
    "煽风点火"
  ],
  "correctAnswer": "放空炮"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604205"
  },
  "question": "别__________了，你又不是不会，还问这问那的，快点干吧。",
  "answers": [
    "走下坡路走下坡路",
    "莫须有",
    "碰钉子",
    "装洋蒜"
  ],
  "correctAnswer": "装洋蒜"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f60420c"
  },
  "question": "你可真喜欢看书，我看你快成__________了。",
  "answers": [
    "捋虎须",
    "眉毛胡子一把抓",
    "闷热",
    "书虫儿"
  ],
  "correctAnswer": "书虫儿"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604212"
  },
  "question": "小李可真是个__________，跟我借了五十元钱，都一个月了，到现在也不还。",
  "answers": [
    "癞皮狗",
    "拉帮结伙",
    "拉近乎",
    "癞皮狗"
  ],
  "correctAnswer": "癞皮狗"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604213"
  },
  "question": "我对他那么好，他还说我的坏话，真是个__________。",
  "answers": [
    "留一手",
    "有棱角",
    "白眼狼",
    "露馅儿"
  ],
  "correctAnswer": "白眼狼"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604215"
  },
  "question": "学习汉语的时候会遇到很多__________，但是坚持下去就会成功。",
  "answers": [
    "拦路虎",
    "绕弯子",
    "掏心窝子",
    "耍花腔"
  ],
  "correctAnswer": "拦路虎"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604216"
  },
  "question": "他的话，你别相信，他就会吹牛，是有名的__________。",
  "answers": [
    "有杆秤",
    "站得住脚",
    "牛皮大王",
    "左右手"
  ],
  "correctAnswer": "牛皮大王"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604217"
  },
  "question": "你这个__________，昨天晚上又熬夜了吧?",
  "answers": [
    "夜猫子",
    "老把戏",
    "小字辈",
    "揭谜底"
  ],
  "correctAnswer": "夜猫子"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f60421a"
  },
  "question": "你这个__________，怎么又忘带钥匙了?",
  "answers": [
    "马大哈",
    "挨闷棍",
    "卖狗皮膏药",
    "弄潮儿"
  ],
  "correctAnswer": "马大哈"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604223"
  },
  "question": "我已经都知道了， 你就别跟我__________。",
  "answers": [
    "搭鹊桥",
    "打马虎眼",
    "单身贵族",
    "倒胃口"
  ],
  "correctAnswer": "打马虎眼"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604226"
  },
  "question": "你别跟我__________了，我不会相信的。",
  "answers": [
    "不动窝",
    "打照面",
    "吹牛皮",
    "赴黄泉"
  ],
  "correctAnswer": "吹牛皮"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f60422d"
  },
  "question": "他那种人太不讨女孩子喜欢，早晚得__________。",
  "answers": [
    "打光棍",
    "打哈哈",
    "打黑枪",
    "打交道"
  ],
  "correctAnswer": "打光棍"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f60422e"
  },
  "question": "你别__________了，人家已经有男朋友了。",
  "answers": [
    "打马虎眼",
    "打如意算盘",
    "打前站",
    "打入冷宫"
  ],
  "correctAnswer": "打如意算盘"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604242"
  },
  "answers": [
    "带头羊",
    "花架子",
    "交红运",
    "干瞪眼"
  ],
  "correctAnswer": "干瞪眼",
  "question": "紧急关头，我们要快拿主意，不能____________，要马上采取行动，伸手援助。"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604245"
  },
  "question": "这是对方摆的___________，你千万别上当了。",
  "answers": [
    "泥腿子",
    "牛皮大王",
    "迷魂阵",
    "跑龙套"
  ],
  "correctAnswer": "迷魂阵"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604252"
  },
  "question": "突击检查就像________________，检查过后，仍照旧规，我行我素，对工作没什么促进意义。",
  "answers": [
    "一锅粥",
    "一头雾水",
    "有分寸",
    "一阵风"
  ],
  "correctAnswer": "一阵风"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604254"
  },
  "question": "你不要和________________一般见识，该饶人处且饶人。",
  "answers": [
    "眼中钉",
    "小金库",
    "半吊子",
    "心头肉"
  ],
  "correctAnswer": "半吊子"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604258"
  },
  "question": "几天没在家，老公和儿子就把家里弄成了__________________，简直惨不忍睹。",
  "answers": [
    "有水分",
    "一团糟",
    "占上风",
    "直筒子"
  ],
  "correctAnswer": "一团糟"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f60425b"
  },
  "question": "你别________________了，油腔滑调的，像什么样子。",
  "answers": [
    "耍流氓",
    "试金石",
    "耍贫嘴",
    "软心肠"
  ],
  "correctAnswer": "耍贫嘴"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604186"
  },
  "question": "我现在的工作是通过 ________ 才得到的。",
  "answers": [
    "打擂台",
    "乌纱帽",
    "打亚迷",
    "打预防针"
  ],
  "correctAnswer": "打擂台"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f60418c"
  },
  "question": "他特别喜欢显示自己的才能, 就让他 ________ 吧。",
  "answers": [
    "打腹稿",
    "挨闷棍",
    "打头炮",
    "打头炮"
  ],
  "correctAnswer": "打头炮"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f60418f"
  },
  "question": "如果你这么不讲理, 我可要和你 ________ 了。",
  "answers": [
    "喝倒彩",
    "一根筋",
    "打亚迷",
    "打官司"
  ],
  "correctAnswer": "打官司"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604190"
  },
  "question": "你可不要变成 __________ ，天天东家长西家短的，搬弄是非，挑拨离间。",
  "answers": [
    "慢头青",
    "接班人",
    "眼中钉",
    "长舌妇"
  ],
  "correctAnswer": "长舌妇"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604195"
  },
  "question": "他是个 __________ ，什么事都敢说敢做，不经过认真思考，我担心他有一天会碰得头破血流。",
  "answers": [
    "活阎王",
    "愣头青",
    "打圆场",
    "打马虎眼"
  ],
  "correctAnswer": "愣头青"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604196"
  },
  "question": "世上没有 __________ ，要想摆脱压迫，求得解放, 只有靠自己。",
  "answers": [
    "救世主",
    "打圆场",
    "吃不消",
    "煞风景"
  ],
  "correctAnswer": "救世主"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604197"
  },
  "question": "这个黑社会老大心狠手辣，无恶不作，人称 __________ 。",
  "answers": [
    "喝倒彩",
    "活阎王",
    "吃不消",
    "脸皮薄"
  ],
  "correctAnswer": "活阎王"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f60419d"
  },
  "question": "在人家兴高采烈的时候, 你别说这种扫兴的话, 别 __________ 。",
  "answers": [
    "争上游",
    "黄毛丫头",
    "唱老调",
    "敲边鼓"
  ],
  "correctAnswer": "争上游"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041a2"
  },
  "question": "当官的要为百姓的利益考虑, 不能留给百姓一个 __________ , 搔油水者的坏形象。",
  "answers": [
    "和稀泥",
    "走过场",
    "打理伏",
    "破天荒"
  ],
  "correctAnswer": "破天荒"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041a8"
  },
  "question": "你这个月交上来的钱只有这么一点儿，是不是 ________ ，留作小金库了?",
  "answers": [
    "吃错药",
    "打埋伏",
    "下马威",
    "乌纱帽"
  ],
  "correctAnswer": "打埋伏"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041b2"
  },
  "question": "有很多职业,比如时装模特,是 ____ 的,等到了三四十岁,就得换一个职业了。",
  "answers": [
    "吃西北风",
    "吃皇粮",
    "吃青春饭",
    "吃大锅饭"
  ],
  "correctAnswer": "吃青春饭"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041b4"
  },
  "question": "事情已经过去了,你 ____ 也没用,以后别再做错就是了。",
  "answers": [
    "吃后悔药",
    "丑小鸭",
    "出风头",
    "穿连裆裤"
  ],
  "correctAnswer": "吃后悔药"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041b5"
  },
  "question": "卖这种冒牌货,让工商局发现了,你是要 ____ 的。",
  "answers": [
    "吹牛皮",
    "吃官司",
    "打腹稿",
    "打埋伏"
  ],
  "correctAnswer": "吃官司"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041b6"
  },
  "question": "公司倒闭的话,我就得去 ____ 。",
  "answers": [
    "打水漂",
    "出洋相",
    "吃西北风",
    "不起眼"
  ],
  "correctAnswer": "吃西北风"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041bb"
  },
  "question": "你别总是跟他 ____ 什么都反对他。",
  "answers": [
    "唱对台戏",
    "放空炮",
    "怀鬼胎",
    "癞皮狗"
  ],
  "correctAnswer": "唱对台戏"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041be"
  },
  "question": "这个部门只有我一个人, ____ 有点儿力不从心,请求上级给我派一个助手。",
  "answers": [
    "演独角戏",
    "红眼病",
    "狐狸精",
    "吃得消"
  ],
  "correctAnswer": "演独角戏"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041c6"
  },
  "question": "现在很多学术论文质量都不高,很 ____ 。",
  "answers": [
    "有水分",
    "云里雾里",
    "有棱角",
    "无底洞"
  ],
  "correctAnswer": "有水分"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041c7"
  },
  "question": "我跟她真的 ____ ,你不要乱吃醋。",
  "answers": [
    "煽风点火",
    "敲边鼓",
    "没有什么瓜葛",
    "千里马"
  ],
  "correctAnswer": "没有什么瓜葛"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041c9"
  },
  "question": "刚刚你捅了那个马蜂窝,接下来 ____ 了。",
  "answers": [
    "有两把刷子",
    "智多星",
    "直筒子",
    "有好戏看"
  ],
  "correctAnswer": "有好戏看"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041d0"
  },
  "question": "他说话 ____ ,想到什么就说什么,就像 ____ 一样,让人很担心。",
  "answers": [
    "没遮拦、迷魂阵",
    "没眼色、没星秤",
    "没遮拦、没星秤",
    "没星秤、没星秤"
  ],
  "correctAnswer": "没遮拦、没星秤"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041d3"
  },
  "question": "20世纪30年代,整个世界经济都 ____ 。",
  "answers": [
    "吃错药",
    "出花样",
    "打官司",
    "不景气"
  ],
  "correctAnswer": "不景气"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041db"
  },
  "question": "一次考试成绩不理想就 ____ ，你也太没毅力了。",
  "answers": [
    "钻空子",
    "留尾巴",
    "打退堂鼓",
    "走后门"
  ],
  "correctAnswer": "打退堂鼓"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041e3"
  },
  "question": "这次培训的知识我一窍不通，所以，考试我可能要 ____ 了，怎么办呢?",
  "answers": [
    "白费蜡",
    "交白卷",
    "翻白眼",
    "闯红灯"
  ],
  "correctAnswer": "交白卷"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041e5"
  },
  "question": "想靠买彩票发财简直是做 ____ 。",
  "answers": [
    "黄粱梦",
    "交白卷",
    "翻白眼",
    "害红眼病"
  ],
  "correctAnswer": "黄粱梦"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041e6"
  },
  "question": "你这个错误很严重，你别 ____ ，后果你要负责。",
  "answers": [
    "白费蜡",
    "翻白眼",
    "交白卷",
    "闯红灯"
  ],
  "correctAnswer": "翻白眼"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041e8"
  },
  "question": "你这张 ____ ，能不能说点儿吉利的话呀!",
  "answers": [
    "乌鸦嘴",
    "白费蜡",
    "翻白眼",
    "交白卷"
  ],
  "correctAnswer": "乌鸦嘴"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041e9"
  },
  "question": "认为老人不能谈恋爱，这真是 ____ 。",
  "answers": [
    "老封建",
    "开绿灯",
    "闯红灯",
    "白费蜡"
  ],
  "correctAnswer": "老封建"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041ec"
  },
  "question": "你这个 ______ ，别人错怪你了，也不去解释一下。",
  "answers": [
    "窝囊废",
    "小字辈",
    "闷葫芦",
    "没头苍蝇"
  ],
  "correctAnswer": "窝囊废"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041f5"
  },
  "question": "______ 的话，只要有道理，也会受到重视。",
  "answers": [
    "小字辈",
    "跟风",
    "泼辣货",
    "愣头青"
  ],
  "correctAnswer": "小字辈"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041f6"
  },
  "question": "愚人节搞 ______ 捉弄人，是年轻人爱玩的把戏。",
  "answers": [
    "恶作剧",
    "后遗症",
    "拖后腿",
    "饱眼福"
  ],
  "correctAnswer": "恶作剧"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041f8"
  },
  "question": "他只喜欢跟有钱人交朋友，真是个 ______ 。",
  "answers": [
    "力不从心",
    "讨巧",
    "僵硬",
    "势利眼"
  ],
  "correctAnswer": "势利眼"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041f9"
  },
  "question": "某品牌最新产品迟迟不进入中国市场， ____ 那些该新品爱好者的 ____ 。",
  "answers": [
    "倒栽葱",
    "饱眼福",
    "欲望",
    "吊足胃口"
  ],
  "correctAnswer": "吊足胃口"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041fc"
  },
  "question": "这是场世界顶级的时装表演，真是让我们大 ______ 。",
  "answers": [
    "抱佛脚",
    "后遗症",
    "饱眼福",
    "倒栽葱"
  ],
  "correctAnswer": "饱眼福"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041fd"
  },
  "question": "赌场总是会让你先赢些钱，让你 ______ 点儿 ______ ，然后就会让你输得一干二净。",
  "answers": [
    "恶作剧",
    "尝甜头",
    "倒栽葱",
    "欲望"
  ],
  "correctAnswer": "尝甜头"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604200"
  },
  "question": "医生和家属都没告诉病人实情，所以，病人还被__________。",
  "answers": [
    "漂泊",
    "蒙在鼓里",
    "闯江湖",
    "二百五"
  ],
  "correctAnswer": "蒙在鼓里"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604206"
  },
  "question": "他肯定不敢再去了，上次就被__________。",
  "answers": [
    "打腹稿",
    "吓破了胆",
    "定心丸",
    "老油条"
  ],
  "correctAnswer": "吓破了胆"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604207"
  },
  "question": "跟你没关系，你还是少开口，别__________什么__________。",
  "answers": [
    "吃皇粮",
    "丑小鸭",
    "惹是非",
    "打破铁饭碗"
  ],
  "correctAnswer": "惹是非"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f60420d"
  },
  "question": "他总是跟我对着干，这明明就是在和我唱__________。",
  "answers": [
    "知恩图报",
    "对台戏",
    "小辫子",
    "装洋蒜"
  ],
  "correctAnswer": "对台戏"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f60420f"
  },
  "question": "她的男朋友也太难看，简直就是一个__________。",
  "answers": [
    "有眉目",
    "丑八怪",
    "下岗",
    "马大哈"
  ],
  "correctAnswer": "丑八怪"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604214"
  },
  "question": "今天我忘了带雨伞，结果在下班的路上突然下起了大雨，我被淋成__________了。",
  "answers": [
    "耍脾气",
    "落汤鸡",
    "卖关子",
    "拦路虎"
  ],
  "correctAnswer": "落汤鸡"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604218"
  },
  "question": "没想到，__________这么厉害，我已经快要被热晕了。",
  "answers": [
    "挑鼻子挑眼",
    "凉了半截",
    "说怪话",
    "秋老虎"
  ],
  "correctAnswer": "秋老虎"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f60421c"
  },
  "question": "这件事真的不是我干的，我只是一个__________。",
  "answers": [
    "替罪羊",
    "大气候",
    "不管三七二十一",
    "打白条"
  ],
  "correctAnswer": "替罪羊"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604225"
  },
  "question": "她以前是我们班的__________，可是经过自己的努力，现在成了有名的人。",
  "answers": [
    "安乐窝",
    "说漏嘴",
    "母夜叉",
    "丑小鸭"
  ],
  "correctAnswer": "丑小鸭"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604231"
  },
  "question": "我好久没有__________了，今天你请我吃饭吧。",
  "answers": [
    "打照面",
    "打小报告",
    "打牙祭",
    "打主意"
  ],
  "correctAnswer": "打牙祭"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604235"
  },
  "question": "你怎么又去老师那儿__________了，我最不喜欢背后说坏话的人了。",
  "answers": [
    "打小报告",
    "打入冷宫",
    "带头羊",
    "打照面"
  ],
  "correctAnswer": "打小报告"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604238"
  },
  "question": "你别__________了，还是我请客吧。",
  "answers": [
    "闹笑话",
    "打肿脸充胖子",
    "当红娘",
    "打哑谜"
  ],
  "correctAnswer": "打肿脸充胖子"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f60423d"
  },
  "question": "我原来觉得他是个可造之才，没想到他居然一事无成，我真是_______了。",
  "answers": [
    "交白卷",
    "看走眼",
    "机灵鬼",
    "活菩萨"
  ],
  "correctAnswer": "看走眼"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f60423e"
  },
  "question": "看到别人有了成绩，我们要奋力赶上，而不要犯_______。",
  "answers": [
    "饱眼福",
    "抱佛脚",
    "红眼病",
    "不对头"
  ],
  "correctAnswer": "红眼病"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604244"
  },
  "question": "对上级奉承，溜须拍马，对下属不理不睬、趾高气扬的人是_______________。",
  "answers": [
    "露出狐狸尾巴",
    "落水狗",
    "势利眼",
    "闷葫芦"
  ],
  "correctAnswer": "势利眼"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604255"
  },
  "question": "这个决定一出来，大家都________________地提意见，他只好宣布作罢。",
  "answers": [
    "象牙塔",
    "小道消息",
    "一百八十度",
    "一窝蜂"
  ],
  "correctAnswer": "一窝蜂"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604257"
  },
  "question": "如果把一个单位搞成了________________，那请问你置民主于何地?",
  "answers": [
    "台柱子",
    "说风凉话",
    "耍滑头",
    "一言堂"
  ],
  "correctAnswer": "一言堂"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f60425a"
  },
  "question": "相声艺术是地道的______________的艺术，能把人逗得捧腹大笑。",
  "answers": [
    "耍嘴皮子",
    "耍心眼儿",
    "掏心窝子",
    "四不像"
  ],
  "correctAnswer": "耍嘴皮子"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f60425e"
  },
  "question": "干部是为群众服务的，怎么可以在群众面前摆出不可一世的样子___________________呢?",
  "answers": [
    "耍威风",
    "甩包袱",
    "守本分",
    "耍花招"
  ],
  "correctAnswer": "耍威风"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604260"
  },
  "question": "我不适合在官场混，官场的斗争很厉害，需要会_____________________的人才行，我可没有那个能力。",
  "answers": [
    "耍手腕",
    "铁了心",
    "砸场子",
    "智多星"
  ],
  "correctAnswer": "耍手腕"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604185"
  },
  "question": "我妈天天给我 ________ , 说学好汉语不是一件容易的事。",
  "answers": [
    "打官司",
    "打预防针",
    "打破铁饭碗",
    "乌纱帽"
  ],
  "correctAnswer": "打预防针"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604187"
  },
  "question": "你别跟我 ________ 了, 有什么话快说吧。",
  "answers": [
    "挨闷棍",
    "打马虎眼",
    "乌纱帽",
    "打破铁饭碗"
  ],
  "correctAnswer": "打马虎眼"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604188"
  },
  "question": "遇到挫折的时候, 我真有一种被 ________ 的感觉。",
  "answers": [
    "打入十八层地狱",
    "打腹稿",
    "一根筋",
    "活闹王"
  ],
  "correctAnswer": "打入十八层地狱"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604191"
  },
  "question": "根本就没做过调查研究，你就上马这个项目，简直是 __________ 。",
  "answers": [
    "乱弹琴",
    "眼中钉",
    "吃不消",
    "接班人"
  ],
  "correctAnswer": "乱弹琴"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604192"
  },
  "question": "一旦他认定了什么事，他就会一直干下去，你别想改变他，他是 __________ 。",
  "answers": [
    "接班人",
    "一根筋",
    "眼中钉",
    "慢头青"
  ],
  "correctAnswer": "一根筋"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604199"
  },
  "question": "他可是 __________ ，想让他向权贵屈服，那是不可能的。",
  "answers": [
    "喝倒彩",
    "硬骨头",
    "唱老调",
    "打圆场"
  ],
  "correctAnswer": "硬骨头"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f60419b"
  },
  "question": "虽然有的父母自己是 __________ 一个，但望子成龙心切，希望自己的孩子能成为人中翘楚，马中赤兔，凤毛麟角。",
  "answers": [
    "煞风景",
    "大老粗",
    "眼中钉",
    "唱老调"
  ],
  "correctAnswer": "大老粗"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f60419c"
  },
  "question": "你在学习上不要甘于落后, 而要力 __________ 。",
  "answers": [
    "黄毛丫头",
    "及时雨",
    "擎高枝",
    "敲边鼓"
  ],
  "correctAnswer": "及时雨"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f60419f"
  },
  "question": "我与你, 在天愿做比翼鸟, 在地愿做 __________ 。",
  "answers": [
    "攀高枝",
    "黑心肠",
    "黄毛丫头",
    "敲边鼓"
  ],
  "correctAnswer": "攀高枝"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041a6"
  },
  "question": "民心向背是检验一个政党是否具有先进性的 ________ 。",
  "answers": [
    "吃错药",
    "试金石",
    "下马威",
    "出风头"
  ],
  "correctAnswer": "试金石"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041a7"
  },
  "question": "在基金炒得沸沸扬扬的时候，国家 44 号文件一出，给了基金一个 ________ ，作为市场主力军的基金沉默了，基金经理都不愿多谈自身基金的运作情况。",
  "answers": [
    "下马威",
    "出风头",
    "吃错药",
    "大红人"
  ],
  "correctAnswer": "下马威"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041b7"
  },
  "question": "俗话说, ____ ，靠水吃水,当地农民依靠当地的旅游资源,也一个个发家致富了。",
  "answers": [
    "靠山吃山",
    "大红人",
    "打入冷宫",
    "恶作剧"
  ],
  "correctAnswer": "靠山吃山"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041bf"
  },
  "question": "他连日奔波,募集捐款,却四处 ____ 。",
  "answers": [
    "碰钉子",
    "吃后悔药",
    "爱面子",
    "丢面子"
  ],
  "correctAnswer": "碰钉子"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041c0"
  },
  "question": "—跟你商量这个问题,你就 ____ ,一副不高兴的样子,你这人怎么这样!",
  "answers": [
    "放暗箭",
    "黑心肠",
    "打水漂",
    "拉长了脸"
  ],
  "correctAnswer": "拉长了脸"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041c4"
  },
  "question": "刚参加工作那几年, 你还 ____ 的，怎么现在都被磨平了呢?",
  "answers": [
    "有棱有角",
    "摆架子",
    "唱老调",
    "嚼舌根"
  ],
  "correctAnswer": "有棱有角"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041c5"
  },
  "question": "这篇学术论文很 ____ ,受到专家的一致好评。",
  "answers": [
    "甩包袱",
    "有水分",
    "有分量",
    "做手脚"
  ],
  "correctAnswer": "有分量"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041cb"
  },
  "question": "采购这个工作是个肥差,很 ____ 。",
  "answers": [
    "有油水",
    "铁饭碗",
    "书虫儿",
    "三只手"
  ],
  "correctAnswer": "有油水"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041cd"
  },
  "question": "这份合同看似只是有小的变动,其实里面大 ____ 。",
  "answers": [
    "命根子",
    "有文章",
    "卖关子",
    "癞皮狗"
  ],
  "correctAnswer": "有文章"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041d1"
  },
  "question": "你看他的身架,要跟他打架,你恐怕 ____ 。",
  "answers": [
    "吃香",
    "不是个儿",
    "不对头",
    "唱老调"
  ],
  "correctAnswer": "不是个儿"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041d5"
  },
  "question": "看见前夫,她就 ____ ,不知道他们当时有多大的矛盾。",
  "answers": [
    "靠边站",
    "拉一把",
    "没好气儿",
    "老一套"
  ],
  "correctAnswer": "没好气儿"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041d6"
  },
  "question": "她出身贫苦人家,现在虽然富贵了,家里也请了两个保姆,但她还坚持自己洗衣服,提醒自己 ____ 。",
  "answers": [
    "不能忘本",
    "挨闷棍",
    "不感冒",
    "安乐窝"
  ],
  "correctAnswer": "不能忘本"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041d7"
  },
  "question": "别听他吹牛了,他说的都是 ____ 的事,不能相信。",
  "answers": [
    "唱红脸",
    "丑八怪",
    "打落水狗",
    "不着边"
  ],
  "correctAnswer": "不着边"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041d9"
  },
  "question": "这个方法不行，你就要想办法换一种方法，别 ____ 。",
  "answers": [
    "钻牛角尖",
    "跑龙套",
    "走后门",
    "刮目相看"
  ],
  "correctAnswer": "钻牛角尖"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041dc"
  },
  "question": "记恨别人就给别人 ____ ，那怎么行。",
  "answers": [
    "穿小鞋",
    "跑龙套",
    "钻牛角尖",
    "磨洋工"
  ],
  "correctAnswer": "穿小鞋"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041df"
  },
  "question": "在一个公正合理的社会里， ____ 是无用的。",
  "answers": [
    "留尾巴",
    "钻牛角尖",
    "走后门",
    "打退堂鼓"
  ],
  "correctAnswer": "走后门"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041e2"
  },
  "question": "给孩子解释这么深奥的道理，简直就是 ____ 。",
  "answers": [
    "白费蜡",
    "交白卷",
    "闯红灯",
    "黄粱梦"
  ],
  "correctAnswer": "白费蜡"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041e4"
  },
  "question": "国家正在严查私建房屋的事情，你还想私盖一座楼房，你这不是 ____ 吗?",
  "answers": [
    "白费蜡",
    "翻白眼",
    "开绿灯",
    "闯红灯"
  ],
  "correctAnswer": "闯红灯"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041ef"
  },
  "question": "赛场上，你别像个 ______ 一样，应该有点儿方法和策略。",
  "answers": [
    "没头苍蝇",
    "小把戏",
    "小字辈",
    "泼辣货"
  ],
  "correctAnswer": "没头苍蝇"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041f1"
  },
  "question": "你的钱都用到了什么地方，你就别装 ______ 了，解释一下吧。",
  "answers": [
    "闷葫芦",
    "没头苍蝇",
    "小字辈",
    "小把戏"
  ],
  "correctAnswer": "闷葫芦"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041f3"
  },
  "question": "刚买房子，就遭遇暴跌，让我 ______ 。",
  "answers": [
    "挨了一闷棍",
    "小字辈",
    "小把戏",
    "没头苍蝇"
  ],
  "correctAnswer": "挨了一闷棍"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041f7"
  },
  "question": "很多学生喜欢临时 ______ ，可是这样记得快，忘得也快。",
  "answers": [
    "抱佛脚",
    "耍赖皮",
    "倒栽葱",
    "吊足胃口"
  ],
  "correctAnswer": "抱佛脚"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041fb"
  },
  "question": "路上结冰了，他不小心，一个 ______ 摔在地上。",
  "answers": [
    "后遗症",
    "倒栽葱",
    "饱眼福",
    "恶作剧"
  ],
  "correctAnswer": "倒栽葱"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041ff"
  },
  "question": "那件事你没彻底解决，留下了 ______ ，现在很难收拾。",
  "answers": [
    "后遗症",
    "恶作剧",
    "饱眼福",
    "拖后腿"
  ],
  "correctAnswer": "后遗症"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604201"
  },
  "question": "不开心的时候，我就找我的死党__________。",
  "answers": [
    "干瞪眼",
    "亏本",
    "吐苦水",
    "费周折"
  ],
  "correctAnswer": "吐苦水"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604202"
  },
  "question": "他喜欢吹牛，喜欢__________，所以，这次承诺你的事情，能不能兑现难说了。",
  "answers": [
    "放空炮",
    "两张皮",
    "拉关系",
    "黄昏恋"
  ],
  "correctAnswer": "放空炮"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604208"
  },
  "question": "唐僧去西天取经，可是__________的，再大的困难也阻挡不了他。",
  "answers": [
    "寥若晨星",
    "赴黄泉",
    "拉交情",
    "铁了心"
  ],
  "correctAnswer": "铁了心"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f60420b"
  },
  "question": "学习汉语也要有__________的拼搏精神。",
  "answers": [
    "冷心肠",
    "老黄牛",
    "恩将仇报",
    "老狐狸"
  ],
  "correctAnswer": "老黄牛"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604210"
  },
  "question": "他太太可厉害了，就是一个地地道道的__________。",
  "answers": [
    "母老虎",
    "一棍子打死",
    "老封建",
    "开门红"
  ],
  "correctAnswer": "母老虎"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604211"
  },
  "question": "那个人可会拍马屁了，大家都叫他__________。",
  "answers": [
    "废物点心",
    "喝黄汤",
    "马屁精",
    "黄毛丫头"
  ],
  "correctAnswer": "马屁精"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604219"
  },
  "question": "做什么事都不能太冒尖了，因为中国有一句古话，叫做: __________。",
  "answers": [
    "鬼点子",
    "枪打出头鸟",
    "机灵鬼",
    "放空炮"
  ],
  "correctAnswer": "枪打出头鸟"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f60421e"
  },
  "question": "我可当不了车间主任，你们别__________了。",
  "answers": [
    "赶鸭子上架",
    "没底儿",
    "撒手锏",
    "台柱子"
  ],
  "correctAnswer": "赶鸭子上架"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604221"
  },
  "question": "他总是跟我对着干， 我非得给他来个__________。",
  "answers": [
    "没戏看",
    "下马威",
    "千里眼",
    "没戏看"
  ],
  "correctAnswer": "下马威"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604224"
  },
  "question": "我的汉语水平还不高， 我得__________呀。",
  "answers": [
    "笨鸟先飞",
    "拉一把",
    "红眼病",
    "留尾巴"
  ],
  "correctAnswer": "笨鸟先飞"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604227"
  },
  "question": "这家商店经常__________，所以不可能生意兴隆。",
  "answers": [
    "黄毛丫头",
    "靠边站",
    "脸红脖子粗",
    "挂羊头卖狗肉"
  ],
  "correctAnswer": "挂羊头卖狗肉"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604228"
  },
  "question": "这样的问题不值得研究， 你不要__________了。",
  "answers": [
    "挑破窗户纸",
    "钻牛角尖",
    "爱面子",
    "大红人"
  ],
  "correctAnswer": "钻牛角尖"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f60422a"
  },
  "question": "这个新来的领导总是喜欢给我__________。",
  "answers": [
    "穿小鞋",
    "智多星",
    "月下老人",
    "钻死胡同"
  ],
  "correctAnswer": "穿小鞋"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f60422b"
  },
  "question": "他总是想着讨好领导， 所以天天得给领导__________。",
  "answers": [
    "说怪话",
    "拍马屁",
    "乌眼鸡似的",
    "敲门砖"
  ],
  "correctAnswer": "拍马屁"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f60422f"
  },
  "question": "我妈天天给我__________，让我好好学习。",
  "answers": [
    "打水漂",
    "打边鼓",
    "打天下",
    "打时间差"
  ],
  "correctAnswer": "打边鼓"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604230"
  },
  "question": "前任经理的红人现在已经被__________了因为经理换了。",
  "answers": [
    "打入冷宫",
    "打头阵",
    "打退堂鼓",
    "打游击"
  ],
  "correctAnswer": "打入冷宫"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604232"
  },
  "question": "我在跟你说正经事呢，你别跟我__________。",
  "answers": [
    "负心郎",
    "打哈哈",
    "打入冷宫",
    "打水漂"
  ],
  "correctAnswer": "打哈哈"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604234"
  },
  "question": "这一次你肯定能成功，我可以给你__________。",
  "answers": [
    "打掩护",
    "走后门",
    "打死老虎",
    "打包票"
  ],
  "correctAnswer": "打包票"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f60423b"
  },
  "question": "恩将仇报，这家伙真是_____________。",
  "answers": [
    "灌米汤",
    "白眼狼",
    "灌米汤",
    "恨铁不成钢"
  ],
  "correctAnswer": "白眼狼"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f60423f"
  },
  "question": "孙悟空可是个_______，天上地下，无事不知。",
  "answers": [
    "不是个儿",
    "千里眼",
    "不顺眼",
    "干瞪眼"
  ],
  "correctAnswer": "千里眼"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604240"
  },
  "question": "要给别人留面子，别总是翻旧账，___________。",
  "answers": [
    "揭老底",
    "尝甜头",
    "吃闭门羹",
    "穿连裆裤"
  ],
  "correctAnswer": "揭老底"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604243"
  },
  "question": "做工作，光_____________可不行，必须得实干。",
  "answers": [
    "拉长脸",
    "耍嘴皮子",
    "老把戏",
    "愣头青"
  ],
  "correctAnswer": "耍嘴皮子"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604246"
  },
  "question": "中国共产党是广大人民群众的_______________。",
  "answers": [
    "碰壁",
    "泼辣货",
    "主心骨",
    "敲边鼓"
  ],
  "correctAnswer": "主心骨"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f60424c"
  },
  "question": "你就别__________________了，快告诉他结果吧。",
  "answers": [
    "吊他的胃口",
    "一阵风",
    "小聪明",
    "挖墙脚"
  ],
  "correctAnswer": "吊他的胃口"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f60424d"
  },
  "question": "这个黑社会的头子，心狠手辣，一旦得罪了他，他就会对_________________________你，他可不 会心慈手软。",
  "answers": [
    "说破嘴",
    "下毒手",
    "势利眼",
    "敲竹杠"
  ],
  "correctAnswer": "下毒手"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f60424e"
  },
  "question": "现代社会，只会__________________是不行的，真才实学才有用。",
  "answers": [
    "耍手腕",
    "泡蘑菇",
    "闹饥荒",
    "没心没肺"
  ],
  "correctAnswer": "耍手腕"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f60424f"
  },
  "question": "买了这房子倒了________________霉，开发商简直就是一群骗子。",
  "answers": [
    "没红过脸",
    "马前卒",
    "八辈子",
    "冷心肠"
  ],
  "correctAnswer": "八辈子"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604250"
  },
  "question": "“装机____________”是中国软件社区为您打造的一条集软件下载、安装、管理服务为一体的绿色通道。",
  "answers": [
    "拉交情",
    "一条龙",
    "黄昏恋",
    "狗腿子"
  ],
  "correctAnswer": "一条龙"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604253"
  },
  "question": "我们要有全国________________的精神，各个行业齐头并进，保证国民经济又快又好地发展。",
  "answers": [
    "一盘棋",
    "有起色",
    "一团乱麻",
    "一根筋"
  ],
  "correctAnswer": "一盘棋"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604256"
  },
  "question": "前一阵他偷盗，进去了一次，这次他搞拐骗，又来了个_________________。",
  "answers": [
    "二进宫",
    "下马威",
    "窝囊废",
    "铁饭碗"
  ],
  "correctAnswer": "二进宫"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f60425c"
  },
  "question": "你跟他好像互相不说话，你们俩______________了吗?",
  "answers": [
    "翘尾巴",
    "千里眼",
    "闹别扭",
    "耍滑头"
  ],
  "correctAnswer": "闹别扭"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604184"
  },
  "question": "明明是他错了, 我还得给他 ________ , 谁让咱得求人家呢。",
  "answers": [
    "打官司",
    "打圆场",
    "打天下",
    "打预防针"
  ],
  "correctAnswer": "打圆场"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604189"
  },
  "question": "他在说什么? 我真是 ________ 。",
  "answers": [
    "丈二和尚摸不着头脑",
    "打官司",
    "打播台",
    "打腹稿"
  ],
  "correctAnswer": "丈二和尚摸不着头脑"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f60418a"
  },
  "question": "你别 ________ 了, 实事求是地说吧。",
  "answers": [
    "打亚迷",
    "打哑谜",
    "挨闷棍",
    "打播台"
  ],
  "correctAnswer": "打哑谜"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f60418b"
  },
  "question": "我很喜欢现在的工作, 不想 ________ , 我最不喜欢冒险了。",
  "answers": [
    "打头炮",
    "打破铁饭碗",
    "一根筋",
    "打亚迷"
  ],
  "correctAnswer": "打破铁饭碗"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604194"
  },
  "question": "父母可不能做 __________ ，对几个孩子要一视同仁，一碗水端平。",
  "answers": [
    "偏心眼",
    "慢头青",
    "喝倒彩",
    "煞风景"
  ],
  "correctAnswer": "偏心眼"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f60419e"
  },
  "question": "他跟市长的女儿结婚了, __________ 了, 就不认识这些劳苦朋友了。",
  "answers": [
    "煞风景",
    "黑心肠",
    "敲边鼓",
    "打圆场"
  ],
  "correctAnswer": "煞风景"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041a0"
  },
  "question": "出了车祸, 差被撞得面目全非, 值得庆幸的是我没什么大碍, 真是从 __________ 里走了一遭。",
  "answers": [
    "黑心肠",
    "连理枝",
    "走过场",
    "黄毛丫头"
  ],
  "correctAnswer": "连理枝"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041a1"
  },
  "question": "他是个普通的农民, __________ , 第一次乘飞机, 兴奋得说不出话来。",
  "answers": [
    "鬼门关",
    "打理伏",
    "黑心肠",
    "擎高枝"
  ],
  "correctAnswer": "鬼门关"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041a4"
  },
  "question": "做人可不能做 __________ , 没有主见, 随风摇摆。",
  "answers": [
    "泼冷水",
    "干打雷",
    "走过场",
    "擎高枝"
  ],
  "correctAnswer": "干打雷"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041a5"
  },
  "question": "我忘了带钱包, 没法付钱时, 我的朋友及时赶到, 解了我的围, 他真是 __________ 。",
  "answers": [
    "墙头草",
    "走过场",
    "打理伏",
    "下马威"
  ],
  "correctAnswer": "墙头草"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041a9"
  },
  "question": "领导所谓的听取意见，只是 ________ 而已，你以为有用吗?",
  "answers": [
    "走过场",
    "吃错药",
    "下马威",
    "大红人"
  ],
  "correctAnswer": "走过场"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041aa"
  },
  "question": "地方政府不能只做少数集团的 ________ ，要真正考虑广大群众的利益。",
  "answers": [
    "下马威",
    "保护伞",
    "乌纱帽",
    "出风头"
  ],
  "correctAnswer": "保护伞"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041ae"
  },
  "question": "他知道副团离不开他，所以，他常 ________ ，变相地要挟领导。",
  "answers": [
    "撂挑子",
    "保护伞",
    "乌纱帽",
    "吃皇粮"
  ],
  "correctAnswer": "撂挑子"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041af"
  },
  "question": "这个问题他一直在 ________ ，但没有任何进展。",
  "answers": [
    "炒冷饭",
    "吃皇粮",
    "保护伞",
    "乌纱帽"
  ],
  "correctAnswer": "炒冷饭"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041b1"
  },
  "question": "那个人心狠手辣,什么事都干得出来,你要是惹了他,那可要 ____ 了。",
  "answers": [
    "吃闭门羹",
    "吃大锅饭",
    "吃后悔药",
    "吃不了兜着走"
  ],
  "correctAnswer": "吃不了兜着走"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041b3"
  },
  "question": "父母的遗产,兄弟姐妹都有继承权,你不要因为是长子,就想 ____ 。",
  "answers": [
    "吃独食",
    "吃官司",
    "吃皇粮",
    "吃透"
  ],
  "correctAnswer": "吃独食"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041b8"
  },
  "question": "听说他老婆很容易 ____ ，看到他跟女同志接触就会生气。",
  "answers": [
    "和稀泥",
    "救世主",
    "吃错药",
    "吃醋"
  ],
  "correctAnswer": "吃醋"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041ba"
  },
  "question": "政府机关办公室在上班时间 ____ ,是对老百姓极不负责的态度。",
  "answers": [
    "黄毛丫头",
    "告黑状",
    "唱空城计",
    "跟屁虫"
  ],
  "correctAnswer": "唱空城计"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041bc"
  },
  "question": "别以为别人不知道你做了什么坏事,总有 ____ 的时候。",
  "answers": [
    "拦路虎",
    "露馅儿",
    "说漏嘴",
    "弄潮儿"
  ],
  "correctAnswer": "说漏嘴"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041c2"
  },
  "question": "你别 ____ 了,阴阳怪气的,多不好。",
  "answers": [
    "愣头青",
    "说怪话",
    "脸皮薄",
    "闹摩擦"
  ],
  "correctAnswer": "说怪话"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041d4"
  },
  "question": "看见别人在伤心流泪,你却还在哈哈大笑,真是 ____ 。",
  "answers": [
    "告黑状",
    "没眼色",
    "红眼病",
    "交白卷"
  ],
  "correctAnswer": "没眼色"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041da"
  },
  "question": "他的作品简单直接，却很到位，其实，深刻不一定需要 ____ 、弄玄虚。",
  "answers": [
    "留尾巴",
    "打退堂鼓",
    "磨洋工",
    "绕弯子"
  ],
  "correctAnswer": "绕弯子"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041e1"
  },
  "question": "要提高工作效率，杜绝 ____ 的现象。",
  "answers": [
    "留尾巴",
    "磨洋工",
    "走后门",
    "打退堂鼓"
  ],
  "correctAnswer": "磨洋工"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041ed"
  },
  "question": "他老婆可是个 ______ ，没人敢惹她。",
  "answers": [
    "泼辣货",
    "小把戏",
    "闷葫芦",
    "挨了一闷棍"
  ],
  "correctAnswer": "泼辣货"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041ee"
  },
  "question": "你这个 ______ ，口无遮拦的，你就不能学得圆滑世故一点吗?",
  "answers": [
    "小字辈",
    "愣头青",
    "跟风",
    "没头苍蝇"
  ],
  "correctAnswer": "愣头青"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041f2"
  },
  "question": "障眼法是魔术师常玩儿的 ______ 。",
  "answers": [
    "小把戏",
    "愣头青",
    "窝囊废",
    "跟风"
  ],
  "correctAnswer": "小把戏"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f6041fa"
  },
  "question": "中国城市生活质量排行榜，北京下跌十位，房价问题 ____ 了 ____ 。",
  "answers": [
    "后遗症",
    "拖后腿",
    "势利眼",
    "后遗症"
  ],
  "correctAnswer": "拖后腿"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604204"
  },
  "question": "金融大鳄索洛斯错误估计了形势，在俄罗斯外汇市场上__________。",
  "answers": [
    "前怕狼，后怕虎",
    "栽了跟斗",
    "几率",
    "乱弹琴"
  ],
  "correctAnswer": "栽了跟斗"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604209"
  },
  "question": "我们厂子的产能没有那么大，但是这个单子利润丰厚，所以我还是__________接了下来，准备加班加点完成。",
  "answers": [
    "硬着头皮",
    "保留",
    "交红运",
    "脸红脖子粗"
  ],
  "correctAnswer": "硬着头皮"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f60420a"
  },
  "question": "你可别惹他，他是这一带有名的__________，势力可大了。",
  "answers": [
    "淋",
    "吊胃口",
    "恶作剧",
    "地头蛇"
  ],
  "correctAnswer": "地头蛇"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f60420e"
  },
  "question": "你怎么早不提醒我呀，现在说什么都晚了，你简直就是__________。",
  "answers": [
    "马后炮",
    "偏偏",
    "穷光蛋",
    "拍马屁"
  ],
  "correctAnswer": "马后炮"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f60421b"
  },
  "question": "哪个__________给你出的这个坏主意?",
  "answers": [
    "吃不开",
    "帮倒忙",
    "狗头军师",
    "挂羊头卖狗肉"
  ],
  "correctAnswer": "挂羊头卖狗肉"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f60421d"
  },
  "question": "这些困难不可怕，都是__________。",
  "answers": [
    "干打雷不下雨",
    "交红运",
    "纸老虎",
    "冷不丁"
  ],
  "correctAnswer": "纸老虎"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f60421f"
  },
  "question": "学习汉语也要有中国朋友， 我最喜欢跟中国人__________了。",
  "answers": [
    "一路货",
    "下不来台",
    "打交道",
    "直筒子"
  ],
  "correctAnswer": "打交道"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604220"
  },
  "question": "他是喜欢给青年人__________的。",
  "answers": [
    "一把鼻涕一把眼泪",
    "搭鹊桥",
    "栽跟头",
    "说鬼话"
  ],
  "correctAnswer": "搭鹊桥"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604222"
  },
  "question": "说谎的人常常会__________。",
  "answers": [
    "闹笑话",
    "狗头军师",
    "驴唇不对马嘴",
    "活菩萨"
  ],
  "correctAnswer": "驴唇不对马嘴"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604229"
  },
  "question": "我男朋友脾气不好， 经常__________，我也拿他没办法。",
  "answers": [
    "犯牛脾气",
    "耍赖皮",
    "牛皮大王",
    "硬骨头"
  ],
  "correctAnswer": "犯牛脾气"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f60422c"
  },
  "question": "中国有一句俗话叫做:没有不透风的墙。就是你做了什么事，总会有人知道 的，所以， 做了坏事的人早晚会__________。",
  "answers": [
    "闹饥荒",
    "泼辣货",
    "露出狐狸尾巴",
    "没星秤"
  ],
  "correctAnswer": "露出狐狸尾巴"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604233"
  },
  "question": "怎么样，钱又__________了吧，我早就告诉过你，那件事是骗人的。",
  "answers": [
    "倒胃口",
    "打肿脸充胖子",
    "打预防针",
    "打水漂"
  ],
  "correctAnswer": "打水漂"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604236"
  },
  "question": "现在还没有钱买房子，所以只能每天__________。",
  "answers": [
    "打马虎眼",
    "打小报告",
    "打太极拳",
    "打游击"
  ],
  "correctAnswer": "打游击"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604237"
  },
  "question": "还没有开始怎么知道不行，你不要现在就__________。",
  "answers": [
    "落汤鸡",
    "打死老虎",
    "打哑谜",
    "打退堂鼓"
  ],
  "correctAnswer": "打退堂鼓"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604239"
  },
  "question": "你先__________，然后再发言。",
  "answers": [
    "打圆场",
    "打掩护",
    "打腹稿",
    "打退堂鼓"
  ],
  "correctAnswer": "打腹稿"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f60423a"
  },
  "question": "别担心，今天我第一个上去，我来__________。",
  "answers": [
    "打主意",
    "放空炮",
    "打下手",
    "打头阵"
  ],
  "correctAnswer": "打头阵"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f60423c"
  },
  "question": "我们要有自己的主见，不要中了别人的圈套，被别人_______。",
  "answers": [
    "牵着鼻子走",
    "喝倒彩",
    "黄粱梦",
    "急先锋"
  ],
  "correctAnswer": "牵着鼻子走"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604241"
  },
  "question": "你别看她一副___________，很厉害的样子，其实她可是豆腐心。",
  "answers": [
    "刀子嘴",
    "打黑枪",
    "大老粗",
    "打水漂"
  ],
  "correctAnswer": "刀子嘴"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604247"
  },
  "question": "如果你在比赛时_______________被发现的话，就会被取消本次及今后三年的参赛资格。",
  "answers": [
    "做手脚",
    "软心肠",
    "射冷箭",
    "实心眼儿"
  ],
  "correctAnswer": "做手脚"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604248"
  },
  "question": "我不喜欢那些给领导_________________的人。",
  "answers": [
    "耍滑头",
    "死心眼",
    "挑鼻子挑眼",
    "拍马屁"
  ],
  "correctAnswer": "拍马屁"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604249"
  },
  "question": "谎言是遮不住的，总有_________________的时候。",
  "answers": [
    "挖墙脚",
    "露马脚",
    "乌眼鸡似的",
    "下海"
  ],
  "correctAnswer": "露马脚"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f60424a"
  },
  "question": "这对夫妻闹崩了，吵着去离婚，在这个__________________上，孩子的一句话让他们清醒了过来。",
  "answers": [
    "演独角戏",
    "一个鼻子出气",
    "节骨眼上",
    "有分寸"
  ],
  "correctAnswer": "节骨眼上"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f60424b"
  },
  "question": "这家餐厅的卫生状况这么糟糕，真让人_____________________。",
  "answers": [
    "倒胃口",
    "月下老人",
    "走过场",
    "做手脚"
  ],
  "correctAnswer": "倒胃口"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604251"
  },
  "question": "你说话客观点，对事对人都不能________________，偏向谁都不好。",
  "answers": [
    "一边倒",
    "二百五",
    "二进宫",
    "一刀切"
  ],
  "correctAnswer": "一边倒"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604259"
  },
  "question": "我听过他的报告，除了_______________，没有什么实质性内容。",
  "answers": [
    "有头有脸",
    "有两下子",
    "耍花腔",
    "耍赖皮"
  ],
  "correctAnswer": "耍花腔"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f60425f"
  },
  "question": "年轻人在工作上可不能__________________，想投机取巧的思想可要不得。",
  "answers": [
    "耍笔杆",
    "耍手腕",
    "耍滑头",
    "说鬼话"
  ],
  "correctAnswer": "耍滑头"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604261"
  },
  "question": "这个人怎么敢在光天化日之下_____________________，大家把他送到公安局去。",
  "answers": [
    "说破嘴",
    "耍贫嘴",
    "耍流氓",
    "势利眼"
  ],
  "correctAnswer": "耍流氓"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f604262"
  },
  "question": "今天在大家面前____________了，出丑了，真不好意思。",
  "answers": [
    "惹是非",
    "闹笑话",
    "跑龙套",
    "耍笔杆"
  ],
  "correctAnswer": "闹笑话"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "674c85774d77ae4a7f60425d"
  },
  "question": "你别当真，我跟你_______________的，你还真生气了?",
  "answers": [
    "抬轿子",
    "捅漏子",
    "小辫子",
    "闹着玩儿"
  ],
  "correctAnswer": "闹着玩儿"
}]